export const QUIZ_CONTENT = {
  title: "漢字の読み取り",
  data: [
    {
      id: "01",
      question: "「記号」",
      answers: ["しんごう", "きごう", "あんごう", "にっき"],
      correct: "きごう",
      hint:"",
      explanation: "あんごう→暗号、にっき→日記、しんごう→信号だよ！",
      image: ""
    },
    { 
      id: "02", 
      question: "「特徴」", 
      answers: ["とくぎ", "とくちょう", "とくしょく", "しょうちょう"], 
      correct: "とくちょう", 
      hint:"",
      explanation: "とくぎ→特技、とくしょく→特色、しょうちょう→象徴だよ！" ,
      image: ""
    },
    { 
      id: "03", 
      question: "世界で一番面積の小さい国は？",
      answers: ["日本", "バチカン市国", "シンガポール", "イタリア"], 
      correct: "バチカン市国", 
      explanation: "地図を見て、どこの国が一番大きいか見てみよう！" ,
      image: ""
    },
    { 
      id: "04", 
      question: "世界で一番大きいの海洋の名前は？", 
      answers: ["太平洋", "大西洋", "インド洋", "大平洋"], 
      correct: "太平洋", 
      explanation: "太平洋、大西洋、インド洋が三大洋で地球の海洋の約９０％を占めてるんだ！" ,
      image: ""
    },
    { 
      id: "05", 
      question: "地球の陸地と面積の比は？", 
      answers: ["３：７", "２：３", "７：３", "５：４"], 
      correct: "３：７", 
      explanation: "比は、2つの量の関係を、「：」を表す物だよ。例えば、ぶどうシロップ2に対して、水を3入れてジュースを作るとき、「ぶどうシロップと水の比」は2：3 になるよ。" ,
      image: ""
    },
    { 
      id: "06", 
      question: "地球を南北に分けるようにある、緯度０度の緯線の名前は？", 
      answers: ["本初子午線", "緯線", "経線", "赤道"], 
      correct: "赤道", 
      explanation: "地球儀や地図を見たときに真ん中に線があるよね。" ,
      image: ""
    },
    { 
      id: "07", 
      question: "地球上の南北の位置を表す目盛りの名前は？", 
      answers: ["緯度", "緯線", "経線", "経度"], 
      correct: "緯度", 
      explanation: "赤道より北を北緯、南を南緯というよ。地球で一番北にある北極点は北緯９０度と表せるよ！" ,
      image: ""
    },
    { 
      id: "08", 
      question: "経度０度の線の名前は？", 
      answers: ["本初子午線", "緯線", "経線", "赤道"], 
      correct: "本初子午線", 
      explanation: "１８８４年にイギリスのロンドンのグリニッジ天文台を基準に定められた線なんだ。" ,
      image: ""
    },
    { 
      id: "09", 
      question: "ユーラシア大陸のうちヨーロッパ州を除いた部分と周辺の島々は何州？", 
      answers: ["アジア州", "アフリカ州", "北アメリカ州", "オセアニア州"], 
      correct: "アジア州", 
      explanation: "日本も含まれる州だよ。州は南極大陸以外の世界の国や地域を分けたもので、アジア州、ヨーロッパ州、アフリカ州、北アメリカ州、南アメリカ州、オセアニア州の六週があるよ。" ,
      image: ""
    },
    { 
      id: "10", 
      question: "海に面していない国のことを何という？", 
      answers: ["島国", "内陸国", "独立国", "国境"], 
      correct: "内陸国", 
      explanation: "内陸国…領土が陸地に囲まれ、海に面していない国。島国…国土の周りを海に囲まれた国。独立国…主権国家とも呼ばれる、国民、領域、政府、外交能力を備えた国のこと。国境…国と国の境になるところ。" ,
      image: ""
    },
  ]
}